有無一萬蚊內影到清晰星空既相機？

四月去澳洲 想影下郊外既星空同日出uluru
本身只係得部五年前買入既nikon j2 都係時候換左佢
朋友介紹cannon 5d mark 5 但係超出budget ，買mark 3又太舊
想睇下大家有無一萬蚊內比較新既機同鏡頭推薦？

我會買5d mk5
你搵到既話聲我知🙏🏻🙏🏻

你係咪得罪左你朋友

自膠 打錯

係canon 同mark 4

第一次正皮肥絲

姐係點？
佢推薦個個唔好咩

sony a6300 連 kit鏡 ($6300)
kit鏡for你日常用下 唔好期待佢畫質好好
想影星空要廣角+大光圈+一支穩定既腳架
鏡頭想要廣角d 有
samyang 10mm f2.8 ($2700) 要手動對焦 相對重d
samyang 12mm f2 ($2240) 要手動對焦 呢支好輕身
如果覺得唔洗太廣or想要自動對焦
咁就sigma 16mm f1.4 c ($2800)
三支都夠影銀河、星空
淨低拎去買腳架

放條片比你參考下
當然唔係得呢部先得 好多部機都得
如果想要canon 既話 買部二手6d 再加支廣角大光圈都very good

Fuji xe3 or a6300

1萬budget個個牌子單反無反都得
但要注意買機唔送技術

感謝師兄。
係咪影到靚星空既鏡頭就好難影到郁好快既小動物？

要影到清晰星空係靠技術，唔係靠相機

你咁問，我諗你應該先學下攝影基本概念先

買機唔會送技術。

其實就想要無反機，比較想旅行方便攜帶。
我係新手 但會盡早買黎練下

一皮野咁上下既機，基本上部部都得，但要清晰既星空，係要靠天氣好

學識咩叫ISO 感光度 快門 你就知點影

靚呀巴打
喺邊度影???

我真係新手 部j5都係以前番學見個個都有相機所以買左黎影日常照 連鏡頭都一直用一套個個

買二手sony a7ii啦
FF一定好過aps機
鏡用手動都夠做

其實我有上網睇過下

大概get到係 光圈小就背景就清晰啲
快門速度 就係要睇下物件會唔會移動黎調
iso 高就吸收到多啲光 但多啲雜質

唔知有無get錯 請大家指教

關枝鏡事多啲

Btw你話唔識用咁點樣影星？
啲星唔係求其撳個掣就會影到出嚟㗎喎

買左機實際試下唔同情況點影 大概你就明
跟住上網又睇下 得左

加少少錢 iphone X

識買一定買Sony A7sii
一定影到

所以都想盡快買到相機同鏡頭黎試下

點樣一定影到？ 要加咩鏡頭？

訂左s9+

你需要既係後製空間大既無反機
SONY A6000囉
入門級...2手幾千蚊有
買多枝16MM以下大光圈

都係個句....你影到既星空應該同你平時睇相差好撚遠
因為10張有10張半都係執到乜咁
買機唔送影星空技術

out of budget

任何一支都得

我宜家都主要睇緊sony無反
如果唔買部相機去 我只係得部s9+ 應該只係影到一片黑色...

影星係睇技術㗎
唔好以為淨係有靚機就會影到先得㗎
唔識影嘅，畀部Canon 1DX你都冇用啦

你識影嘅話
Canon 1300D 加支EFS 10-18都得啦

唔係我影咖
但係係a6300+16mm影
我上網搵的

我知道好睇技術 我就想搵到部係有能力影到既機同鏡頭 然後盡快練

點講呢...你用相機影出黎都要落LR執執
影果陣要出RAW檔再放落LR
唔係既話其實都係唔靚

睇樓上講啦，一係A6300, 一係二手A7ii啦，最好買Full frame, 高iso長曝都乾淨啲

巴打
我就係用緊a6300加枝三洋手動廣角
落埋腳架影星空完全無問題
不過而家諗返轉頭 直接買FF更好

A6000用家
係咪跟上面A6300買鏡都一樣得？

二手機就應該買唔切啦 仲要練

請問咩係ff

full frame

學完影再學執

A7ii 好多人放緊wor

我暫時唔係香港

大炮五代

貪平不如唔好影
要買就買FF啦

咁貴又唔一定最好 最緊要滿足到自己目的姐

用返iphone 咪得

正常a6000 同a6300 都通用

A7 2代有食星問題（長曝）
大家肯定推介？

影星最靠技術同經驗，機事但一部都好，同埋上網睇下人點後製，因為要執到癲

樓主花咁多心機硏究買邊部機，不如花D時間學下攝影技術啦。現今相機咁普及，根本每一部單反，無反都可以影到‘清晰星空’， 分別只係有D機/鏡可以影得再靚D。但你新手學咗基本概念先啦

Canon M 10 -2200蚊全新
Sony NEX 5N -800蚊二手

兩部都影到，我家姐唔識影相都影到星空

食星

Canon M6 連kit $5800, 或者其他APSC嘅相機都得, 一般部機越輕功能越少但係對腳架嘅負重要求就越低
EFM 11-22 $2800, 一定要買廣角, 光圈越大越好, 呢支光圈唔大, 不過有自動對焦同zoom, 平時都可以用
預$1K~$1.5K買腳架, 唔好慳
留幾百蚊買多一兩粒後備電, 影星空好食電, 淨係用跟機果一粒死梗
有錢淨就去鴨寮街執條快門線, 百幾二百蚊左右

幾時出發？

預錢賣支好少少既腳架

典解呢個買機post咁多人覆既😲

快門 iso 光圈 只係影相最最最基本既知識
以影剪影為例，以上既知識已經幫唔到你
建議你直接上網search影星空既技巧

咁抵既 等我睇下

聽完大家咁講好似機身係乜唔緊要 最緊要係枝鏡
咁sigma 14mm同FEM 11-22 mm 最大分別係咪有無得zoom ?
我四月頭出發

知道

而家SENSOR咁勁，驚條毛咩

sigma果支係大光圈, 影星空會吸多啲
11-22可以zoom, wide啲, 但係光圈細好多

同埋11-22淨係canon無反先用到, 你留意返邊啲鏡頭邊啲機用到

塔單問
Fuji入支16 1.4定10-24好
去旅行影景有機會影星
本身xt20 kit set 18-55

其實5D mk 3都影到
Mk 2都可以
而家CMOS 技術，呢10年內嘅相機都可以cover到大部分嘅題材（包括星空攝影）
所以咩牌子都冇太大分別，單反無反都一樣
喺睇吓你嘅攝影技巧
有剩錢，買枝靚啲嘅腳架仲實際

點解大家都話要靚腳架？ 唔係穩固同承重夠就得

佢去澳洲, 隨時一部好少少嘅DC已經影到

穩固同承重夠咪姐係靚腳架

20秒或以上唔郁
你覺得一支平腳架可以？
一粒星只係得幾粒pixel咁大，郁少少已經

最平果啲腳架即使數字上承重夠部機都會震震下, 承重你要預多啲

另外你都應該想支腳架輕身, 咁就要買碳腳

另外你識唔識對焦, 用自動對焦廣角鏡對星星唔易, 最好練習下

呢個星期內會買黎練

其實如果淨係去旅行先影，冇必要買一部專業相機
普普通通買部靚少少嘅DC仲好
又唔洗買多枝*靚*鏡頭
反正翻香港又唔會成日用

買都唔緊要
有二手市場

搭單問
Sony nex 5 配咩鏡先可以影到星空？

samyang 12mm f2 (E mount ) 新22xx 二手17xx-18xx

另外2千蚊內買支靚腳架

唔該哂

樓主參考下啦

今年fuji強勢d

唔該晒

樓上咁多留言 樓主應該已經明白一萬蚊budget真係咩都夠同埋鏡頭緊要過機身嘅道理

如果四月就去旅行而又未學過影相嘅話
我建議你快啲摸熟部機同埋學下基本知識先
eg. 光圈 快門 iso 嘅三角關係，安全快門速度，如果專注影星就睇下youtube astrophotography tutorial
學好呢啲技巧包你去完旅行返黎唔會後悔

叫人練習用自動對焦影星

你咪玩鳩人啦

Af連木星都唔知影唔影到

定係佢意思係自動好撚難對，叫樓主手動練下

宜家日日上YouTube 同啲影相網學緊 希望番黎啲raw相見得下人 之後仲要學執相

想問下買a6000同a6300有無好大分別？

價錢差百幾%

肥C連英文都撈埋

利伸: 英文D

我就係見到價錢差好遠...算啦都係唔好貪平

係我寫得衰
新嘅自動對焦鏡唔係支支都有對焦距離尺, 黑麻麻要對無限遠唔容易

貪平一定係NEX6.

利伸: 岩岩收左部2手

Canon 6d

如果係純粹為星空的話咁機身反而又唔係大問題
鏡頭緊要啲

成班戇鳩鳩 人地想問下影星要用咩機
就係度扮哂老屎忽咁話人無技術又剩
又唔撚係答人問題
我代樓主屌哂你地老母

電話都影到啦on9

識影同影到係兩回事, 要影得好真係要用一段時間深究同鑽研先會做到。

影得靚 執得靚

係咪影幾張再合埋一齊 定係用魚眼影再拉直條銀河?
虛心求學

似係用左追星儀+疊相啦

中焦距長曝 + 接合

有follow你ig

第一次影 其實唔係太收貨
用Sony RX100III

影得好好 如果我影到七成咁樣我心滿意足

我用左一萬銀買單反，影移動中既物體永遠都係濛，技術真是好重要

相機$4000+腳架$28

30秒曝光 ISO1250 光圈1.8
後製較返brightness同contrast

用邊枝鏡？

無諗到咁平就影到星空

柒左 上網睇過原來唔可以換鏡

你google一下RX100III先
其實識影同有腳架，電話都影到，所以上面話買機唔送技術，你唔識影幾貴都影唔到

數碼相機黎

我頭先上網睇左 係我柒

rx100v 啦 唔洗煩

影星 sensor，腳架 同 鏡頭 係最重要既準備功夫。
你既budget 一係就二手ff 一係就一手中階apsc，一手真係完全唔抵，不過都係有啲意見既，好似“咖哩味的咖哩”咁講，買還買盡量唔好買canon，因為唔夠dr如iso比較差，不利星空後制。可以揀一啲high end 既無反，因為輕啲，fuji 同 sony 既sensor 都唔差，fuji 色會靚少少，sony 就多啲空間後制。不過我依然推介上ff ，apsc 同 ff 影星真係有分別，雖然冇以前咁多，但係ff noise 少啲影出黎差好遠。
腳架都唔平得，企唔穩星都影唔到，通通變哂流星。
鏡頭就好易搞，ff 就Samyang 14mm 2.8 or lowa 15mm
apsc 就samyang 12mmf2 or lowa 9mm

6d 1, nikon d610都可以。罪大影星會吸星 所以唔好諗。

其實唔落tracker 影唔會點食，一般影500RULES 唔會食。
另外一早有方法唔會食。
樓豬係怕就用FUJI啦，唔好用單反，去旅行咁重宦唔開心啦，雖然6D 都唔算好重，但係真係有分別的。
呢到D人唔知點解好鍾意中傷某D廠，功課又未做夠。

要最後用photoshop mean 或者median 先解決到罪大抺星嘅問題，不如一早用其他啦, 6d可用iso同級最高，但d610個Dr又好好多。
錢就樓主 揀乞佢自由 我都係比下意見。

唔係囉，用連拍Mode 就唔會食星。
結果6D2 ISO 仲差過6D (聽聞)

Fuji Xe2 + samyang 14 2.8
2手4000有得找

影到就得啦
舊有咩問題
幾年前 d 攝影師咪又係咁影